［社會撕裂］加泰開始出現正反加獨人士互毆

西班牙加泰羅尼亞自治區早前舉行獨立公投後，不少民眾上街表達訴求。其中分別支持獨派和統派的示威者，日前於街上發生爭執，更向對方互掟雞蛋；亦有獨派市民圍堵西班牙警察下榻的酒店，要求他們離開。

事發於周二（3日）下午約4時，在巴塞隆拿一處高尚住宅區的街頭，有兩批分別手持西班牙國旗和加泰獨立運動旗幟的示威者，互相拳打腳踢。當地傳媒報道，紛爭由其中一方的青年因小爭吵引起，一名駕駛電單車的警察嘗試調停打鬥，最終他的電單車更跌在地上。

卡萊利亞和菲格拉斯等地，有西班牙警察下榻的酒店外亦有加泰人聚集，高聲唱着加泰語歌曲。西班牙警察亦不惶多讓，於其中一間酒店的大堂內高唱西班牙歌曲和搖動西班牙國旗，要求向示威者作出行動。不過，為免令情況惡化，多間酒店於周一（2日）晚已驅逐約500名警察離開

四成人投票，剩返六成人唔表態
即係五五波，遲早開拖

唔投票你都唔會預佢落場嫁啦

其實呢類選舉唔同選總統
選總統唔投票可能真係兩位都選唔落
但投票獨立/唔獨立
你投獨立=你想獨立
你投維持統一=唔獨立
你唔投票唔一定代表你想統一，但代表你唔想獨立
因為正常邏輯係你會因為唔想獨立而唔投票
你唔會因為好想獨立而唔投票
所以做中立撚其實都唔係中立

好多人唔投票係因為比人打 or驚比人打 or票站比人破壞

乜撚野邏輯來

樓上唔好將反加獨人士同缺席投票既人掛鉤 缺席投票既人羣根本兩派統獨人士都有

加上從反加獨人士角度出發，西班牙政府早將公投視為非法，反獨人士又點會參與？

另外從實際角度出發，反獨人士更加唔想出街投票俾差佬打

無上街既人=支持689logic
屌你都on9
唔比政府承認兼比人打壓既投票都有4成
承認兼唔比人打壓有8 9成都似
你調轉黎講都有

往死裡打
可以開正牌頭同班廢老隻抽
支持人數一定大升

總有人政治冷感 兩邊都唔想撐 唔想理 唔了解 唔去投既香港都大把

正常,果班人根本唔想比認受性呢個選舉(直頭認為加泰無自決權利)

你理解唔到唔怪你
簡單d 講政治係無得完全中立
政治會幫你選擇其中一邊

我無反對獨立定統一
只係想講以後香港有機會投票都一定會大把人做中立撚
佢地會應為做中立就可以唔關佢地事
但其實已經幫左其中一邊

慈母破壞票站同打人喎
唔敢出黎投票or投左票但比人破壞左d票=中立？

樓主真係好樂於貼呢啲所謂撕裂既新聞

愛加力

死去西啦